<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="correction.xsl"?>

<comp>
<title>たばこを吸う問題についての意見</title><cp/>

　今、たばこを吸う問題は多くの人に関心を持たれている<del><remark value="Nである、Vのである">である</remark></del>。<put value="人々は"/>たばこを吸う権利やテレビでたばこを吸うコマーシャルが子供に影響<rep value="する">できる</rep>ことなどたばこの問題<rep value="について">を</rep>話している。たばこを吸う人<rep value="も">は</rep>吸わない人も自分の理由があってもだれ<rep value="が">か</rep>正しい人<rep value="か">が</rep><remark value="判決；裁判の時">判<rep value="断">決</rep></remark>できない<del>だ</del>。<cp/>

　この世<rep value="界">界＊</rep>にたばこを吸わない<note value="丸で囲んである">人</note>が<put value="い"/>ない国はぜんぜんないだろう。たばこを吸うのは法律を破る<rep value="こと">の</rep>ではない。だから、人<rep value="が">は</rep>たばこを吸うことはおかしくないと思われる。たばこを吸う人の理由はたばこを吸ったら、緊張を緩和できたり、仕<rep value="事">聿</rep>をもっとよくできたり、<rep value="できる">する</rep>ことである。その人はたばこが健康を破壊するのを分かってもたばこを<better value="（自分が）"></better>快く<rep value="なるため">よう</rep>に吸う。だから、たばこを吸うことは各人の権利でだれでもたばこを吸えるだろう。ところ<rep value="が">か</rep>、体を破壊<rep value="する">できる</rep>たばこの煙がきらいな人はその煙を嗅がない権利もある。公共の場所ではたばこを吸うことはナイフで他の人の体<remark value="〜に危害を加える"><rep value="に">を</rep>危害を加える</remark><put value="こと"/>と異なわない<del>だ</del>と思う。権利について話したら、皆は自分の権利が正しいこと<rep value="だと思うだろう">である</rep>。しかし、その権利は他の人<rep value="を">に</rep>困らせない<put value="べき"/>ことではないだろうか。公共の場所ではたばこを吸えないよう規則を作ることは問題を<remark value="〜する一つの…"><movefrom id="1">一つの</movefrom>解く<moveto id="1"/>方法</remark>である。その他、公共の場所ではたばこを吸う人だけのへやを<rep value="作る">建てる</rep><rep value="ことで">のは</rep>この問題を解けるかもしれない。<cp/>

　公共では権利を制限することは必要だと思う。しかし、子供に悪い影響を与えるからテレビでコマーシャルが放送できないようにすることは理由にかなわない行<rep value="為">為*</rep>だと思う。この方法は問題の先端を解く<put value="だけ"/>であろう。テレビに人がたばこを吸う<rep value="映像">写真</rep>があるだけではなく道や子供の家の中にも人<rep value="は">が</rep>この<rep value="映像、光景">写＊真</rep>を見られる。たばこのコマーシャルは子供に影<rep value="響">響＊</rep>すると話したら、子供と一番近い人が親で子供にもっとも影<rep value="響">響＊</rep>するは<rep value="ず">す</rep>だ。だから、親は子供のためにたばこを吸わないでいい見本のように<rep value="なっ">し</rep>たほうがいいのではないか。その他、テレビを見ながら、親は子供にたばこの危険を教えることができる。<cp/>

　このようにたばこを吸う人が<rep value="い">あ</rep>る限りこの問題についての論争<del>点</del><rep value="は">が</rep>まだ<rep value="終わらない">終っていない</rep>だろう。たばこを吸う人が他の人<rep value="を">に</rep>煩わして他の人<rep value="が">の</rep><put value="どう"/>感じる<put value="か"/>を考える。<rep value="一方で">ところ<rep value="が">か</rep></rep>、たばこを吸わない人はたばこをすう<del>の</del>権利をきびしく制限しすぎない<del>だ</del>。両<rep value="方">方＊</rep>の側<remark value="（〜が…なら）"><rep value="が">は</rep></remark>お互いに同情するならこの問題が緩和できるかもしれない。<cp/>

<review>　たばこについての意見が、吸う人、吸わない人の立場から書かれていて良かったです。<cp/>
　また、たばこの問題についての解決方法も○○さん自身の意見が書かれてあり、興味深く読み進めることができました．<cp/>
　結論でもあるように吸う人、吸わない人、お互いに理解があったらより良い社会になるでしょうね．
</review>
</comp>
